\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{fancyref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{multicol}
\usepackage[margin=3.5cm]{geometry}
%
% PDF settings
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[pdfstartview=FitH,pdftitle={Projektdokumentation SS14},pdfauthor={Daniel Neumann, Martin Liesenberg},
colorlinks=true, linktocpage]{hyperref}
% colorlinks=false, pdfborder={0 0 0} = keine farbigen Links
% 
% Header and Footer Style
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyhead[R]{\slshape Projektseminar Datenverwaltung\\ Projektdokumentation}
\fancyhead[L]{\slshape\nouppercase{\rightmark}}
\fancyfoot{}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}} 

% No identation
\setlength\headheight{15pt}
\setlength\parindent{0pt}

% hyphenation
\hyphenation{Mo-bi-li-t\"ats-mo-dus Pro-jekt-or-ga-ni-sa-tion Ent-spre-chend not-wen-dig}

% Custom commands
\newcommand\zb{z.\,B.\ }
\renewcommand\dh{d.\,h.\ }
\newcommand\parbig{\par\bigskip}
\newcommand\parmed{\par\medskip}
\newcommand{\mailto}[1]{\href{mailto:#1}{#1}}
\newcommand{\TODO}[1]{\textcolor{red}{\bfseries{\underline{TODO:} #1}}}

% Java Code Listing Style
\definecolor{darkblue}{rgb}{0,0,.6}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{darkred}{rgb}{0.5,0,0}
\lstset{language=Java, basicstyle=\ttfamily\small\upshape, commentstyle=\color{darkgreen}\sffamily, keywordstyle=\color{darkblue}\rmfamily\bfseries, breaklines=true,tabsize=2,xleftmargin=3mm, xrightmargin=3mm,numbers=left,frame=single,stringstyle=\color{darkred},
showstringspaces=false}

% Titel und Autor
\title{\includegraphics[width=0.6\textwidth]{images/logo}\\
{\normalsize Projektdokumentation zum Projektseminar Datenverwaltung am Institut für Informatik der FU Berlin, AG Datenbanken und Informationssysteme}\\[6ex]
Dynamische Mobilitätserkennung}
\author{Daniel Neumann, Martin Liesenberg\\
{\normalsize \mailto{daniel.neumann@fu-berlin.de}, \mailto{martin.liesenberg@gmail.com}}\\\\
}

\date{Berlin, den \today}

\begin{document}

\begin{titlepage}
		
	\pagenumbering{alph}
	\maketitle
	\thispagestyle{empty}
		
	%\vfill{}
		
	%Abstract
	\begin{abstract}
		Im Rahmen des Projektseminars Datenverwaltung (SS 14) wurde eine Android Applikation weiterentwickelt, die auf Basis einer bereits extistierenden Testumgebung zur Erkennung des Mobiltitätsmodus den Modus dynamisch erkennt. Diese schneidet den Bewegungsverlauf mit, wertet mit Hilfe von definierten Regeln den Modus aus und sendet die GPS-Tracks an einen zentralen Server, der anhand der Tracks einen Lernalgorithmus trainiert und der Applikation aktualisierte Regeln sendet. Diese Projektdokumentation dient der ausführlichen Beschreibung des Projekts. Dazu gehören neben den theoretischen Grundlagen, der Aufgabenbeschreibung, den verwendeten Technologien und Annahmen und der Umsetzung auch die Projektorganisation. Probleme und ihre Lösungen, die während der Umsetzung entstanden sind, werden dabei berücksichtigt.
	\end{abstract}
		
	\begin{abstract}
		As part of the Data Management project seminar (SS 14), an android application was implemented, which detects dynamically the mobility mode, based on an already existing test environment to identify the mobility mode. The application evaluates the GPS tracks, recognizes the mode using rules and sends the GPS tracks to a central server, which trains a learning algorithm, based on the tracks, and sends the updated rules to the application. This project documentary intends to describe the project and its realization in detail. It describes the theoretical foundations, the task, the used technologies, project assumptions, the realization of the project and also the project organization. Pitfalls that occurred during the realization will be considered.
	\end{abstract}
	\vfill{}
		
\end{titlepage}

\pagestyle{empty}

\tableofcontents

\clearpage\pagenumbering{roman}
\clearpage\pagenumbering{arabic}
\pagestyle{fancy}
\setcounter{page}{1}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% INHALT 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{chapter/einfuehrung}
\input{chapter/umsetzung}
\input{chapter/evaluation}
\input{chapter/zusammenfassung}

\appendix
\include{chapter/beschleunigung}

%[ENDE]%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{bibliography}

\end{document}
